\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\draw[gray] (0,0) grid (10,5);
			\draw[platform] (10,0) -- (0,0);
			\pic[scale=.3] at (0,5) {tikzart-plane};
			\node[gray] at (1,4.9) {\tiny \Gentsroom};
			\foreach \x in {-1,0,...,5}
			{
				\node[gray, rotate=130*(\x+1)] at (2+\x*.5,4-\x*.333) {\tiny \Gentsroom};
			}
			\foreach \x in {0,...,9}
			{
				\node[gray] at (5+\x*.5,2-\x*.125) {\tiny \Gentsroom};
				\draw[gray] (5+\x*.5,2-\x*.125) ++ (60:.2) to ++ (-120:.2) to ++ (120:.2);
				\filldraw[gray] (5+\x*.5,2-\x*.125) ++ (120:.2) to ++ (.2,0) arc (0:180:.1 and .08);
			}
			\draw[thick] (2,4) -| (5,2) -- cycle;
			\draw[thick] (5,2) -| (9,1) -- cycle;
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	Обозначим скорость самолёта за $w$. Чтобы связать его движение с падением парашютистов, рассмотрим два прямоугольных треугольника (см. рис.). Из левого треугольника видно, что падение парашютиста со скоростью $u$ на две клетки вниз и смещение самолёта со скоростью $w$ на три клетки влево заняли одинаковое время. Значит,
	\begin{equation}
		\frac{u}{w} = \frac{2}{3}.
	\end{equation}
	Из правого треугольника видно, что спуск парашютиста со скоростью $v$ на одну клетку и смещение самолёта со скоростью $w$ на пять клеток влево также заняли одинаковое время. Значит,
	\begin{equation}
		\frac{w}{v} = 4.
	\end{equation}
	Перемножая получившиеся дроби, получим
	\begin{equation}
		\frac{u}{v} = \frac{u}{w} \cdot \frac{w}{v} = \frac{2}{3} \cdot 4 = \frac{8}{3}.
	\end{equation}
	\answer{Отношение $\sfrac{u}{v}$ равно $\sfrac{10}{3}$.}
